\subsection*{Änderungen zu DFV-Appendix-2022-02-01}
Das Dokument wurde inhaltliche an neue Gegebenheiten angepasst und redaktionell überarbeitet.

\subsection*{Änderungen zu DFV-Appendix-2020-08-17}
Das Dokument wurde an die Änderungen des WFDF angepasst.

\subsection*{Änderungen zu DFV-Appendix-2020-06-06}
Die folgende Tabelle zeigt Änderungen in diesem Dokument im Vergleich zur Version \textit{DFV-Appendix-2020-06-06}.

\begin{longtable}{l|p{6cm}|p{6cm}}
	\multicolumn{3}{l}{\textbf{Appendix A}} \\
	\hline
	\hline
	& alt &neu \\
	\hline
	8.5 & neu & Das Geschlecht, welches zu Beginn eines Punktes die Mehrheit stellt, muss den  Pull ausführen.\\
	\hline
	8.5.1 & neu & Diese Regelung gilt ab der Indoorsaison 2020/2021 für alle Beach- und Indoor-DFV-Turniere.
\end{longtable}
%\begin{easylist}
\subsection*{Änderungen zu DFV-Appendix 2019}
Die folgende Tabelle zeigt Änderungen in diesem Dokument im Vergleich zur Version 2019.\\
Der Term ''Mannschaft'' wurde generell zu ''Team'' geändert. Diese Änderungen sind nicht explizit in der folgenden Tabelle aufgeführt.
\subsection*{Kurzfassung}
Die Kurzfassung soll einen kurzen Überblick über einige Änderungen bieten. Da nicht alle Änderungen in der Kurzfassung aufgeführt werden, ist diese unvollständig und für gewisse Situationen relevante Änderungen sind eventuell nicht aufgeführt.\\

\begin{itemize}
	\item Appendix nun für Rasen, Beach und Indoor gültig.
	\item Vertreter*innen beider Mannschaften müssen sich vor Spielbeginn die Korrektheit der Kaderlisten bestätigen.
	\item Änderungen für Fängerfouls bei Kontakt nach einem Block.
	\item Gender Ratio A wird ab Indoor 2020/2021 auf DFV-Turnieren im Bereich Mixed verwendet.
	\item Änderungen beim Offside
	\item Richtlinien wie Video- oder Fotomaterial benutzt werden soll.
	\item Richtlinien im Umgang mit Dangerous Play.
	\item Aufgaben für Offizielle präzisiert.
	\item Kriterien für Damen-, Open- und Mixed-Divisionen festgelegt.
	\item Altersregularien im Appendix aufgenommen.
	\item Einheitliche Altersgrenzen für Frauen im Bereich Master, Grand Master, Great Grandmaster.
\end{itemize}

\subsection*{Langfassung}
\begin{longtable}{l|p{6cm}|p{6cm}}
	\multicolumn{3}{l}{\textbf{Appendix A}} \\
	\hline
	\hline
	&alt & neu \\
	\hline
	1.1 & Die gesamte Oberfläche muss aus einem der folgenden Materialien bestehen: & Die gesamte Oberfläche muss je nach Saison aus einem der folgenden Materialien bestehen:\\
	\hline
	1.1.1 & neu & Outdoor:\\
	\hline
	1.1.2 & neu & Beach:\\
	\hline
	1.1.2.1 & neu & Sand\\
	\hline
	1.1.3 & neu & Indoor:\\
	\hline
	1.1.3.1 & neu & Sportboden\\
	\hline
	1.2 & Drei Mittelpunkt-Linien, dreißig (30) cm lang, sollen außen am Spielfeld auf jeder Seitenlinie angebracht werden um die Mitte der Endzonen und die Mitte der Zentralzone zu markieren. & gestrichen\\
	\hline
	1.2 & Eine umgebende Begrenzungslinie kann mindestens zwei (2) Meter von der Seitenlinie entfernt angebracht werden. Alle Personen aus den aktiven Mannschaften müssen während des Spiels außerhalb dieser Begrenzungslinie bleiben. Eine zweite Begrenzungslinie kann mindestens drei (3) Meter von der Seitenlinie entfernt angebracht werden. Alle anderen Personen, außer Offiziellen, sowie alles Material und Gegenstände, müssen während des Spiels außerhalb dieser Linie bleiben & Eine umgebende Begrenzungslinie kann mindestens drei (3) Meter von der Seitenlinie entfernt angebracht werden. Alle Personen aus den aktiven Mannschaften müssen während des Spiel außerhalb dieser Begrenzungslinie bleiben. Eine zweite Begrenzungslinie kann mindestens zwei (2) Meter von der ersten umgebenden Begrenzungslinie entfernt angebracht werden. Alle anderen Personen, außer Offiziellen, sowie alles Material und Gegenstände, müssen während des Spiels außerhalb dieser Linie bleiben.\\
	\hline
	1.5 & Ein*e DFV-Vertreter*in muss jede Verringerung der Distanzen der Begrenzungslinien, sowie der Distanz zwischen zwei Feldern oder der Feldgröße genehmigen. & DFV-Offizielle müssen jede Verringerung der Distanzen der Begrenzungslinien, sowie der Distanz zwischen zwei Feldern oder der Feldgröße genehmigen.  Um ein Feld in einer kleineren Umgebung zu markieren, darf eine Ausnahme beantragt werden, um die Feldgröße zu reduzieren. \\
	\hline
	1.5.1 & neu & Outdoor\\
	\hline
	1.5.1.1 & Um ein Feld in einer kleineren Umgebung zu markieren, darf eine Ausnahme beantragt werden, um die Feldgröße zu reduzieren. Die minimale Breite der Felder beträgt dreißig (30) Meter und die minimale Länge neunzig (90) Meter. & Die minimale Breite der Felder beträgt zweiunddreißig (32) Meter und die minimale Länge neunzig (90) Meter.\\
	\hline
	1.5.2 & neu & Beach\\
	\hline
	1.5.2.1 & neu & Die minimale Breite der Felder beträgt fünfundzwanzig (25) meter und die minimale Länge siebzig (70) Meter.\\
	\hline
	1.5.2.2 & neu & Bei Feldlängen von siebzig (70) bis einschließlich fünfundsiebzig (75) Metern, werden nur die Endzonen verkürzt, die Zentralzone bleibt fünfundvierzig (45) Meter lang.\\
	\hline
	1.5.3 & neu & Indoor\\
	\hline
	1.5.3.1 & neu & Die minimale Breite der Felder beträgt zwanzig (20) Meter und die minimale Länge vierzig (40) Meter.\\
	\hline
	1.6 & DFV-Offizielle dürfen die Aufenthaltsorte von Teams auf bestimmte Bereiche oder auf eine Seitenlinie einschränken. & Offizielle dürfen die Aufenthaltsorte von Teams auf bestimmte Bereiche oder auf eine Seitenlinie einschränken.\\
	\hline
	3.5 & neu &  Falls das Spiel nach erfolgtem Flip um mehr als fünfzehn (15) Minuten verschoben oder auf ein anderes Feld verlegt wird, so darf das Team, welches den Flip gewonnen hat, seine ursprüngliche Entscheidung ändern. Das andere Team darf dann bei Bedarf seine Entscheidung ebenfalls anpassen. Dies muss mindestens fünf (5) Minuten vor dem neuen Spielbeginn erfolgen.\\
	\hline
	3.6 & neu & Vertreter*innen beider Mannschaften bestätigen sich während des Flips die Korrektheit der Kaderlisten entsprechend der Anforderungen in Appendix \ref{D}.\\
	\hline
	4.1.1 & Ein Team gewinnt das Spiel indem es das Punktziel von fünfzehn (15) Punktgewinnen erreicht.& Ein Team gewinnt das Spiel indem es das Punktziel erreicht.\\
	\hline
	4.1.1.1 & neu & Das Punktziel für Outdoor und Indoor beträgt fünfzehn (15) Punktgewinne.\\
	\hline
	4.1.1.2 & neu & Das Punktziel für Beach beträgt dreizehn (13) Punktgewinne.\\
	\hline
	4.2.1 & Die Spielzeitbegrenzung ist nach neunzig (90) Minuten erreicht, wenn das Punktziel nicht zuvor erreicht wurde. & Es gibt eine Spielzeitbegrenzung, wenn das Punktziel nicht zuvor erreicht wurde.\\
	\hline
	4.2.1.1 & neu & Outdoor beträgt die Spielzeitbegrenzung neunzig (90) Minuten.\\
	\hline
	4.2.1.2 & neu & Beach und Indoor beträgt die Spielzeitbegrenzung fünfundvierzig (45) Minuten.\\
	\hline
	4.3.1 & Die Halbzeit erfolgt, wenn das erste Team das Halbzeitpunktziel von acht (8) Punkten erreicht hat. & Die Halbzeit erfolgt, wenn das erste Team das Halbzeitpunktziel erreicht hat.\\
	\hline
	4.3.1.1 & neu & Das Halbzeitpunktziel beträgt Outdoor und Indoor acht (8) Punkte.\\
	\hline
	4.3.1.2 & neu & Das Halbzeitpunktziel beträgt Beach sieben (7) Punkte.\\
	\hline
	5.2.1 & Die Vertreter*in der Mannschaften sollen den Flip fünf (5) Minuten vor Spielbeginn durchgeführt haben. & Die Vertreter*in der Mannschaften sollen den Flip mindestens fünf (5) Minuten vor Spielbeginn durchgeführt haben. \\
	\hline
	5.4.2.1.1 & neu & Alle Nicht-Spieler*innen der verteidigenden Mannschaft müssen vom Feld sein, bevor der Anwurf abgeworfen wird. Falls sich noch Nicht-Spieler*innen auf dem Feld befinden, so ist dies als Offside-Violation zu behandeln.\\
	\hline
	5.5.1 & hat die angreifende Mannschaft fünfundsiebzig (75) Sekunden nachdem sie die Auszeit gecallt hat um Bereitschaft zur Spielfortsetzung zu sein. & hat die angreifende Mannschaft fünfundsiebzig (75) Sekunden nachdem sie die Auszeit gecallt hat um eine stationäre Position einzunehmen und Bereitschaft zur Spielfortsetzung zu signalisieren.\\
	\hline
	5.5.1.1 & Die verteidigende Mannschaft darf fünfzehn (15) Sekunden voranzählen, nachdem mindestens sechzig (60) Sekunden seit dem Beginn der Auszeit vergangen sind. & Falls die angreifende Mannschaft zur Spielfortsetzung nicht bereit ist, darf die Verteidigung ''Delay of Game'' oder ''Spielverzögerung'' callen. Falls die Verzögerung danach bestehen bleibt, darf die Verteidigung eine Violation callen. Nach dem Violation-Call muss der Werfer den Scheibenbesitz am korrekten Ort etablieren und alle anderen angreifenden Spieler*innen müssen an dem Ort stehen bleiben, an dem sie sich gerade befinden, so lange, bis die Scheibe eingecheckt ist.\\
	\hline
	5.5.2 & Die angreifende Mannschaft muss am Ende der Auszeit stationär sein und bleiben. & gestrichen \\
	\hline
	5.5.2.1 & Die angreifende Mannschaft darf fünfzehn (15) Sekunden voranzählen nach dem Ende der Auszeit oder nachdem alle angreifenden Spieler sich positioniert haben, je nachdem was später ist. & gestrichen \\
	\hline
	5.5.2.1 & neu &  Falls die verteidigende Mannschaft die Scheibe nicht eincheckt, darf die angreifende Mannschaft ''Delay of Game'' oder ''Spielverzögerung'' callen. Falls die Verzögerung danach bestehen bleibt, darf die angreifende Mannschaft eine Violation callen. Nach dem Violation-Call muss die Verteidigung an dem Ort stehen bleiben, an dem sie sich gerade befindet, so lange, bis die Scheibe eingecheckt ist.\\
	\hline
	5.5.4 & Falls das Spiel nicht nach dem Voranzählen fortgesetzt wird, darf die gegnerische Mannschaft ''Spielverzögerung'' (''Delay of Game'') callen und der Spieler an der Stelle, an der die Scheibe wieder ins Spiel gebracht wird, darf “Disc In” callen und dann das Anzählen ohne die Bestätigung des gegnerischen Mannschaft beginnen und fortsetzen. & gestrichen \\
	\hline
	5.5.4.1 & Das Voranzählen muss hörbare Warnungen bei fünfzehn (15), zehn (10) und fünf (5) Sekunden beinhalten. & gestrichen \\
	\hline
	5.9 & neu & Falls während eines Zeitlimits eine Verletzungsunterbrechung gecallt wird, so wird das Zeitlimit pausiert, solange die Verletzung behandelt wird bzw. bis der verletzte Spieler das Feld verlassen hat.\\ 
	\hline
	6.1 & Der Anwurf muss auf Grund einer Offsie-Violation wiederholt werden falls & Der Anwurf muss auf Grund einer Offside-Violation wiederholt werden falls die Violation contested wurde.\\
	\hline
	6.1.1 & die Violation bestritten wurde, oder & gestrichen \\
	\hline
	6.1.2 & es sich um die erste Offside-Violation für die Mannschaft handelt, oder & gestrichen\\
	\hline
	6.1.3.& für beide Mannschaften die erste Offside-Violation gecallt wird, oder & gestrichen \\
	\hline
	6.1.4 & für beide Mannschaften eine weitere Offside-Violation gecallt wird. & gestrichen \\
	\hline
	6.2 & neu & Vor dem erneuten Anwurf sind Auszeiten und  Auswechslungen nicht gestattet, außer nach Regel 19.1. Die angreifende Mannschaft muss innerhalb von fünfzehn (15) Sekunden nach dem Violation-Call Bereitschaft signalisieren und der Anwurf muss innerhalb von dreißig (30) Sekunden nach dem Violation-Call losgelassen werden, je nachdem was später ist.\\
	\hline
	6.3 & Für jede erneute Offside-Violation und wenn 6.1 nicht zutrifft: & Für jede unbestrittene Offside-Violation eines Teams:\\
	\hline
	6.3.1 & Die angreifende Mannschaft muss mit der Scheibe in der Mitte der von ihr verteidigten Endzone beginnen nachdem sich alle Spieler positioniert haben und ein Check durchgeführt wurde. & Falls gegen die angreifende Mannschaft Offside gecallt wird: Der Werfer muss den Pivot nach Regel 7.9, 7.10, 7.11 oder 7.12 am korrekten Pivotpunkt setzen. Danach wird das Spiel schnellstmöglich fortgesetzt, als wäre an diesem Ort ein Time-Out gecallt worden (außer Regel 7.8 kommt zur Anwendung). \\
	\hline
	6.3.2 & Falls gegen die anwerfende Mannschaft Offside gecallt wird: Die angreifende Mannschaft beginnt mit der Scheibe in der Mitte des Spielfeldes nachdem sich alle Spieler positioniert haben und ein Check durchgeführt wurde. & Falls gegen die anwerfende Mannschaft Offside gecallt wird: Die angreifende Mannschaft kann die Scheibe unberührt auf dem Boden aufkommen lassen und danach die Brickoption wählen, um das Spiel an der Brickmarkierung fortzusetzen. Es ist kein Check nötig.\\
	\hline
	7 & komplett neu & inklusive 7.1, 7.2, 7.3, 7.4, 7.4.1, 7.4.2\\
	\hline
	8.1 & Das Spielordnungskomitee legt fest, welche der folgenden Regeln zur Geschlechterzusammenstellung genutzt wird, um festzulegen, ob Punkte mit vier (4) Frauen und drei (3) Männern oder mit vier (4) Männern und drei (3) Frauen gespielt werden. & Das Regelkomitee legt fest, welche der folgenden Regeln zur Geschlechterzusammenstellung genutzt wird, \\
	\hline
	8.1.2 & neu & um festzulegen, ob Punkte Beach bzw. Indoor mit drei (3) Frauen und zwei (2) Männern oder mit drei (3) Männern und zwei (2) Frauen gespielt werden.\\
	\hline
	8.1.3 & neu & Die Ratio B-Regel wird auf allen DFV-Turnieren bis einschließelich der Outdoor-Saison 2020 verwendet.\\
	\hline
	8.1.4 & neu & Die Ratio A-Regel wird auf allen DFV-Turnieren ab der Indoor-Saison 2020/2021 verwendet.\\
	\hline
	8.2 & Für alle DFV-Turniere wird angenommen, dass die Ratio B-Regel verwendet wird. Falls die Ratio A-Regel verwendet wird, wird dies durch eine öffentliche Ankündigung mindestens drei (3) Monate vor dem Turnier bekannt gegeben. & gestrichen \\
	\hline
	10.2 & Während dieser Unterbrechung darf keine Mannschaft taktische Vorgehensweisen diskutieren. Alle Mannschaftsmitglieder beider Mannschaften kommen in der Feldmitte zu einem “Spirit-Kreis” zusammen. & Während dieser Unterbrechung darf keine Mannschaft taktische Vorgehensweisen diskutieren. Alle Mannschaftsmitglieder beider Mannschaften sollen in der Feldmitte zu einem ''Spiritkreis'' zusammenkommen.\\
	\hline
	\multicolumn{3}{l}{\textbf{Appendix B}} \\
	\hline
	\hline
	&alt & neu \\
	\hline
	1.1 & Ein Team muss für ein Turnier mindestens sieben (7) Spieler*innen im Kader für das Turnier gemeldet haben. & Ein Team muss für ein DFV-Turnier eine Mindestanzahl an Spieler*innen im Kader für das Turnier gemeldet haben.\\
	\hline
	1.1.2 & neu & Für Beach und Indoor müssen mindestens fünf (5) Spieler*innen gemeldet werden.\\
	\hline
	1.1.2.1 & neu & Ein Team in der Mixed Division muss mindestens drei (3) Männer und drei (3) Frauen im Kader gemeldet haben.\\
	\hline
	1.4 & Jedes Team muss in jedem Punkt mindestens fünf (5) Spieler*innen auf dem Feld haben. Ein Team in der Mixed-Division muss für jeden Punkt zwei (2) Männer und zwei (2) Frauen bereit haben. & Jedes Team muss in jedem Punkt eine Mindestanzahl an Spieler*innen auf dem Feld haben.\\
	\hline
	1.4.2 & neu & Für Beach und Indoor muss ein Team mindestens drei (3) Spieler*innen auf dem Feld haben. Ein Team in der Mixed Division muss für jeden Punkt mindestens einem (1) Mann und einer (1) Frau bereit haben.\\
	\hline
	1.5 & Falls ein Punkt begonnen wurde und eine Mannschaft nicht mindestens fünf (5) und höchstens sieben (7) spielfähige Spieler*innen oder nicht das korrekte Geschlechterverhältnis auf dem Feld hat, darf die gegnerische Mannschaft eine Violation callen und das Spiel anhalten, oder die regelbrechende Mannschaft callt eine Auszeit. & Falls ein Punkt begonnen wurde und ein Team nicht die Mindestanzahl nach \ref{B1.4} und höchstens sieben (7) spielfähige Spieler*innen für Outdoor bzw. fünf (5) spielfähige Spieler*innen für Beach und Indoor oder nicht das korrekte Geschlechterverhältnis auf dem Feld hat, darf das gegnerische Team eine Violation callen und das Spiel anhalten, oder das regelbrechende Team callt eine Auszeit um das Problem zu beheben (nach Regel 20.4).\\
	\hline
	2 & Divisionen & Definitionen\\
	\hline
	2.1 & neu & Saison\\
	\hline
	2.1.1 & neu &  Es gibt eine Outdoor-, eine Beach- und eine Indoorsaison.\\
	\hline
	2.1.1.1 & neu & Die Outdoorsaison umfasst alle Turniere eines Kalenderjahres die unter freien Himmel auf Rasen oder Kunstrasen ausgetragen werden.\\
	\hline
	2.1.1.2 & neu & Die Beachsaison umfasst alle Turniere eines Kalenderjahres die auf Sand ausgetragen werden.\\
	2.1.1.3 & neu & Die Indoorsaison umfasst Turniere die zwischen Herbst und Frühjahr des Folgejahres in Sporthallen ausgetragen werden.\\
	\hline
	2.2.2 & Spielberechtigungen in einer Division richten sich nach den aktuell gültigen Regelungen des WFDF. & Spielberechtigungen in einer Division werden in Appendix \ref{D} festgelegt.\\
	\hline
	2.3 & neu & Die Ultimate Abteilung des DFV veranstaltet die folgenden Wettbewerbe:\\
	\hline
	2.3.1 & neu & Deutsche Meisterschaften\\
	\hline
	2.3.2 & neu & DFV-Pokal\\
	\hline
	2.3 & neu & DFV-Turnier\\ 
	\hline
	2.3.1 & neu & DFV-Turniere werden pro Saison in verschiedenen Divisionen und Wettbewerben ausgetragen.\\
	\hline
	2.3.2 & neu & Ein DFV-Turnier ist die eineindeutige Kombination aus Saison, Division und Wettbewerb.\\
	2.3.3 & neu & Falls ein DFV-Turnier über mehrere Wochenenden ausgetragen wird, so zählt die Gesamtdauer vom ersten bis zum letzten Spieltag als ein DFV-Turnier.\\
	\hline
	2.3.4 & neu & Falls ein DFV-Turnier in mehreren Ligen ausgetragen wird, so zählt die Gesamtheit der Ligen als ein DFV-Turnier.\\
	\hline
        2.5 & neu & Regionen\\
	\hline
        2.5.1 & neu & Das DFV-Gebiet ist basierend auf Landesflächen in die folgenden Regionen unterteilt:\\
	\hline
        2.5.1.1 & neu & Die Region Nordost umfasst die Bundesländer Berlin, Brandenburg, Mecklenburg-Vorpommern, Sachsen und Sachsen-Anhalt.\\
	\hline
        2.5.1.2 & neu & Die Region Nordwest umfasst die Bundesländer Bremen, Hamburg, Niedersachsen, Nordrhein-Westfalen und Schleswig-Holstein.\\
	\hline
	2.5.1.3 & neu & Die Region Südost umfasst die Bundesländer Bayern und Thüringen.\\
	\hline
	2.5.1.4 & neu & Die Region Südwest umfasst die Bundesländer Baden-Württemberg, Hessen, Rheinland-Pfalz und Saarland.\\
	\hline
	2.5.1.5 & neu & Die Regionen Nordost und Nordwest bilden zusammen die Region Nord. Die Regionen Südost und Südwest bilden zusammen die Region Süd.\\
	\hline
	5.5 & neu & Spielabsagekriterien \\
	\hline
	5.5.1 & neu & Aufgrund von Wetter oder anderen unvorhergesehenen Ereignissen kann es nötig sein, dass der Spielplan oder einzelne Spiele dessen angepasst werden müssen. In solchen Fällen wird die Ultimate Abteilung des DFV die Spiele basierend auf ihrer Wichtigkeit absagen. Die folgenden Kriterien legen die Wichtigkeit von Spielen in absteigender Reihenfolge fest:\\
	\hline
	5.5.1.1 & neu & Playoffspiele in der Reihenfolge: Finale, Halbfinale, Viertelfinale/Pre-Semi\\
	\hline
	5.5.1.2 & neu & Spiele, die sich auf den Aufstieg auswirken\\
	\hline
	5.5.1.3 & neu & Spiele, die sich auf den Abstieg auswirken\\
	\hline
	5.5.1.4 & neu & Spiele, die sich auf die Qualifikation zukünftiger internationaler Veranstaltungen, z.B. EUCR oder WUCC, auswirken\\
	\hline
	5.5.1.5 & neu & Spiele in den ursprünglichen Gruppen\\
	\hline
	5.5.1.6 & neu & Spiele in Zwischengruppen.\\
	\hline
	6.1 & Es gibt drei Arten von Offiziellen: Verantwortliche Ausrichter*innen, unterstützendes Personal und Vorstandsmitglieder der Ultimate Abteilung. & Es gibt drei Arten von Offiziellen: Verantwortliche Ausrichter*innen, unterstützendes Personal und Vorstandsmitglieder der Ultimate Abteilung (DFV-Offizielle).\\
	\hline
	6.2 & neu & Verantwortliche Ausrichter*innen:\\
	\hline
	6.2.1 & neu& Verantwortliche Ausrichter*innen verfügen über die in Appendix \ref{A} und \ref{B} beschriebenen Kompetenzen, sowie das Hausrecht auf der Sportanlage.\\
	\hline
	6.4 & neu & Vorstandsmitglieder der Ultimate Abteilung\\
	\hline
	6.4.1 & neu & Vorstandsmitglieder der Ultimate Abteilung werden auch DFV-Offizielle genannt.\\
	\hline
	6.4.2 & neu & DFV-Offizielle verfügen über die in Appendix \ref{A} und \ref{B} beschriebenen Kompetenzen, sowie sind sie allgemein befugt, Abweichungen von den in Appendix \ref{A}, \ref{B} und \ref{C} beschriebenen Anforderungen zu genehmigen.\\
	\hline
	6.4.3 & neu & Der Vorstand der Ultimate Abteilung des DFV kann weitere Personen mit den unter B\ref{B6.4.2} beschriebenen Kompetenzen bevollmächtigen. \\
	\hline
	7.1 & Spieler*innen dürfen darum bitten, Photo- oder Videoaufzeichnungen von Line-Calls zu sehen, falls solche verfügbar sind. Jedoch darf das Spiel dafür nicht unangemessen lange unterbrochen werden. & Spieler*innen dürfen, Photo- oder Videoaufzeichnungen von Line-Calls zu sehen, falls solche verfügbar sind. Jedoch darf das Spiel dafür nicht unangemessen lange unterbrochen werden. \\
	\hline
	7.1.1 & neu & Falls Teammitglieder an der Sideline Zugriff auf Photo- oder Videoaufzeichnungen haben, so dürfen sie ihre Ansicht nur auf Nachfrage mitteilen und nur falls das Ergebnis zum Nachteil ihres Teams ist.\\
	\hline
	8.2 & neu & Falls es wiederholt zu Gefährlichem Spiel eines Teams oder einer hohen Anzahl an Gefährlichen Spiel im Allgemeinen kommt, so sollten die Kapitäne und Spiritkapitäne besprechen, wie damit umgegangen werde soll. Dies kann beinhalten:\\
	\hline
	8.2.1 & neu & Callen einer SOTG-Unterbrechung,\\
	\hline
	8.2.2 & neu & Optionen diskutieren, wie zukünftig Gefährliches Spiel vermieden werden kann.\\
	\hline
	8.2.3 & neu & Das Ergebnis eines Spielzuges ändern, selbst wenn das Ergebnis nicht mit den betreffenden Regeln übereinstimmt,\\
	\hline
	8.2.4 & neu & Einzelne Spieler*innen vom Rest des Spiels ausschließen,\\
	\hline
	8.2.5 & neu & Ein Mitglied der TRG-Gruppe anfragen, dem Rest des Spiels beizuwohnen.\\
	\hline
	\multicolumn{3}{l}{\textbf{Appendix C}} \\
	\hline
	\hline
	      & alt & neu\\ 
	\hline
	1.1 & Mannschaften wird nahegelegt sich an die Trikotrichtlinien des WFDF zu halten (WFDF Rules of Ultimate, Appendix C). & gestrichen \\
	\hline
	2.3 & Jede Mannschaft muss zu jedem Spiel mindestens zwei signifikant unterschiedliche Trikotfarben zur Verfügung haben. & Jede Mannschaft muss zu jedem Spiel mindestens zwei signifikant unterschiedliche Trikotfarben zur Verfügung haben. Farbfehlsichtigkeit sollte dabei beachtet werden.\\
	\hline
	3.1 & Alle Spieler*innen einer Mannschaft müssen Trikots in gleicher Farbe tragen. & Alle Spieler*innen einer Mannschaft müssen Trikots in gleicher Farbe tragen. Diese können in ihrer Ärmellänge variieren.\\
	\hline
	6.3 & neu & Beach\\
	\hline
	6.3.1 & neu & Schuhwerk mit Sohlen, die dicker als 3 Millimeter und/oder nicht biegsam sind, sind nicht erlaubt.\\
	\hline
	6.3.2 & neu & Socken dürfen keine Stollen oder Kanten haben.\\
	\hline
	6.4 & neu & Indoor\\
	\hline
	6.4.1 & neu & Spieler*innen dürfen Schuhe oder Stiefel tragen.\\
	\hline
	6.4.2 & neu & Das Schuhwerk muss glatte, abriebfeste Sohlen haben.\\
	\hline
	\multicolumn{3}{l}{\textbf{Appendix D und E}} \\
	\hline
	\hline
	D und E komplett & \multicolumn{2}{p{10 cm}}{Die DFV-Spielberechtigungen und Kaderrichtlinien aus der Version 2019 wurden in die Abschnitte D und E überführt und durch weitere Punkte ergänzt.}
\end{longtable}
%\end{table}
%\end{easylist}

